Independence row dogs Edinburgh Uni’s incoming principal

The incoming principal of Edinburgh University has been forced to defend himself after being caught up in a row over his opposition to Hong Kong independence ahead of his move to Scotland.
Professor Peter Mathieson, currently the Vice-Chancellor of Hong Kong University (HKU), has told Scotland on Sunday the politicisation of higher education on the former British colony is “deeply regrettable”.
With student activists at his current university speaking out in favour of Hong Kong breaking away from China, Mathieson this month signed a statement opposing independence.
The statement, which was signed by nine other leaders of Hong Kong higher education institutions, has led to an angry reaction from independence supporters.
Calls for independence have been rising in recent years with activists, many of whom are students, arguing that Hong Kong is facing increasing Chinese interference.
Pro-independence posters have been appearing around universities. One institution, the Chinese University of Hong Kong, has been criticised for removing independence banners.
The statement signed by Mathieson and others said: “We treasure freedom of expression, but we condemn its recent abuses. Freedom of expression is not absolute, and like all freedoms it comes with responsibilities.

愛丁堡都有奶共白皮豬